增撥 5 億予醫管局 林鄭：從沒說過能解決問題 撥款為對前線展關懷

香港公共醫療迫爆問題，政府早前宣布預留5億元撥款予醫管局，應付人手不足問題。特首林鄭月娥今日表示，從沒說過五億元能解決問題，稱額外撥款是為了展示對前線醫護人員的支持及關懷。

林鄭月娥今早到機場出席新春活動並會見記者，她表示無論去年額外撥五億給醫管局，或今年額外五億元，「我從沒有說過，這樣撥出五億元能解決香港公營醫療系統面對問題」。她表示面對冬季流感高峰，額外撥款五億元是為了展示對前線醫護人員的支持及關懷。

林鄭月娥又指，人手問題難以在短期內解決，培訓醫生需要多年時間，政府已增加醫科生數目以增加醫療人手。她指任何地方的醫療系統，若過分以醫院、治療作主導，都會產生問題。因此現屆政府強調要做好基層醫療、檢查服務等，減少不必要的入院。

對於沙中綫接連爆出工程問題，林鄭表示過去一年沙中綫項目出了很多問題，引起社會關注。特區政府非常重視，也很嚴厲調查跟進有關沙中線工程問題，「大前提一定要確保安全，我們才會開通這條沙中綫」。她指在獨立調查委員會稍後發表報告中，如果顯示應有更進一步調查，特區政府一定會嚴肅跟進。

唔係為解決問題，咁你俾黎把撚啊？

做show

五億？
直頭要一萬五千億落去就差唔多
起少個支那島

佢都好意思講出口

我知你好肚餓
一碗雲吞麵賣50蚊
嗱我而家俾5蚊你
唔預你買到嘢食㗎